降對手搜尋排名 美38州告Google壟斷

降對手搜尋排名 美38州告Google壟斷

■Google在美國接連被告壟斷。美聯社

Google兩個月內在美國面臨第三宗反壟斷官司，38州的檢察總長前日一同入稟控告它以陰招壓制對手、壟斷商業搜尋和網上廣告市場；控方沒有索償，但要求Google中止任何涉壟斷的獨家協議和行為。

監控消費 廣告費轉嫁買家

前日入稟檢察總長來自紐約州、亞利桑那州、華盛頓和哥倫比亞特區等地，他們指控Google母公司Alphabet針對旅遊、家居裝修和娛樂相關搜尋器，封鎖或拉低這些對手的搜尋結果排名；用戶別無選擇，令Google坐大成為美國九成用戶之選，累積極大量數據成了「武器」，對手越來越難撼動它變相專利之位；Google監控消費者，廣告費亦轉嫁買家，令人要付更高代價買日常服務。

上述各州要求將此案與聯邦司法部兩個月前的指控合併審理；當時司法部指Google以反競爭協議鞏固網站在智能電話搜尋的主導地位；此前一天，德州率領的共和黨10州司法部長亦控訴Google在廣告科技業涉及反競爭。

Google前日回應說搜尋市場競爭大，一切動作都是為提升服務；兩個月前回應司法部時，亦說人們使用Google是「因為好用」。內布拉斯加州檢察總長彼得森反駁指「是Google利用了人民」。

法新社/美國有線新聞網絡